太陽今年第 4 度出現「無黑子」現象，科學家：地球恐於 2019 年進入小冰河期

太陽黑子是在太陽光球層上發生的太陽活動，為太陽活動中最明顯、最顯見的活動現象。不過，美國國家航空暨太空總署（NASA）於 10 月 2 日公佈「太陽動態觀測衛星（SDO）」所拍攝到的太陽影像，指出太陽表面再度出現「無黑子」（Blank Sun）現象，這已是今年第 4 度觀測到太陽出現無黑子情況。科學家警告，目前為近一萬年以來，太陽活動最急速下降的時期，而太陽活動的極小期可能導致地球「小冰河期」來臨，且最快可能就在 2019 年底前發生。

據地層學的研究資料顯示，太陽黑子的活動至少已經持續了數億年，且太陽黑子活動具有周期性，在周期期間內，太陽黑子數量會由多變少、再由少變多，如此不斷循環向下一個周期，約每 11 年唯一周期，而目前正處於第 24 活動周期，這個周期的太陽活動極大期落在 2014 年至 2015 年間，因此目前處於太陽黑子數量的下降時期。

據國外專業天文網站 SpaceWeather 指出，這次太陽的無黑子狀態，是繼今年 2 月與 6月後的第 4 度。著名太陽觀測專家、同時也是氣象學家的 Paul Dorian 警告，太陽無黑子狀態出現的次數可能會越來越頻繁，從一開始只持續幾天，之後可能變成持續幾周，接著，可能好幾個月的時間內，都不會出現太陽黑子，而黑子數到達極小期谷底的時間，可能落在 2019 年至 2020 年間，也就是說，距離到達極小期的這段期間，太陽將會不斷出現無黑子狀態。

Dorian 認為，以歷史觀測記錄來看，太陽活動極小期的持續時間若過長，可能導致地球大氣層最下層、也就是對流層的氣溫下降，直接影響到身處對流層的我們，導致全球進入「小冰河期」。而若與太陽黑子數到達極小期谷底的時間吻合，那麼「小冰河期」發生的時間最快可能就在 2019 年。

上一次太陽活動最急速下降的時期，是在 1645 年至 1715 年間，該時期被稱為「蒙德極小期（Maunder Minimum）」，太陽活動極小期的時間維持了 70 年之久，在這段期間內，太陽黑子的數量非常稀少，相較於正常可觀測到 40,000 至 50,000 顆太陽黑子，只觀察到 50 顆左右的太陽黑子，且「蒙德極小期」剛好處於「小冰河期（1550 年至 1770年間）」中最冷的一段時間，當時地球氣溫大幅下降，造成全球性的糧食減產、導致飢荒，且英國倫敦泰晤士河甚至因此而結冰。

除了 Dorian 外，英國諾桑比亞大學（Northumbria University）教授 ValentinaZharkov 也在 2015 年發佈的研究中警告，太陽活動從 2020 年至 2050 年間，就可能進入類似「蒙德極小期」的時期，造成全球性的低溫與糧食減產，再次進入「小冰河期」，且太陽表面活動可能在 2030 年代減少 60%，到達急速下降的巔峰。

暖化撚全面進場

一時話暖化一時又冰河
玩撚晒啦你 彈出又彈入

所以而家新名詞
叫氣候反常

又黎呀

咁凍唔返工得唔得

大包圍

科學雞

唔怪得10月已經凍到pk

點解好似年年都會有依D 類似既新聞出現
但最後都無發生到

2019-7=2012

一定係人類污染左太陽啦

暖化撚又縮哂入老母閪到

之前兩度一樣要返工
跌到零下二十都冇用啦

好呀 快小小冰河

全球性的糧食減產、導致飢荒

仆街
大家快D幫手開多D冷氣頂住先

手持午餐肉……

link?

咁仲洗唔洗返工
有冇假放

2008

多放屁可增加溫室效應

好采有溫室氣體頂住咋 排多d先

進入冰河時期又點？咪又係要返工

狼來了

咪又要返工
都無法定基礎宣佈停工

撞正貿易戰 中共仲唔仆街

交通食物生活居住成本上升
打工仔與公司共渡時姦，出8折人工

吹啦

明末

入定暖爐，到時一萬蚊一部 fatfat

難怪侵侵話全球暖化係騙局

快啲，好熱

點解年年都有幾單咁既新聞

有說法小冰河時期間接令崇禎皇帝斷送明國

NASA

上一次小冰期滅咗明朝
今次小冰期睇怕都滅共朝了

小冰期會天下大亂
入定午餐肉, 目標唔係有閪屌而係做國家主席
5000罐午餐肉做國家主席

又要凍死d 北極熊了。。。

安已不

大陸夠唔夠糧食?

無晒黑lin

Strong hold午餐肉

潮文呢？

科學家似就失業先出黎9up...

暖化撚呢

環保撚呢

午餐肉

喂 咪啊大佬
唔使返工咩 手停口停啊

係就快
我真係好撚怕熱

頭幾個comment 已經睇得出連登科學水平低下

就係咁凍先要返工

天時地利人和

呢度係child登，係咁上下

北極熊肥

好快六月飛霜

Wfc

我記得有一年又係咩太陽黑子活動 吹到會世界末日

咁都咁多正評
連登真係多死on9

溫室效應同太陽「無黑子」現象係兩樣唔同的野黎
好似A同B咁

年年一係末日一係冰河時期, 再唔係就話咩大陽風暴干擾電子儀器
無句真

又返工 又返工

餓撚住你都要返工呀

年年都話冰河時期

溫室效應對小冰河期

打和SUPER！！

小冰河對亞熱帶影響其實唔大
不過有說法當年明亡都關小冰河期事

一早叫環保D 啦!
而家太陽都污染埋

咁正

專家

又想淡化封太陽觀測天文台既事

唔知到時候手持午餐肉有冇得換禦寒衣物呢

On9.... 全球暖化同太陽無黑子又點同

上次又話好大件事

屌你老母估唔到D飲筒影響咁深遠
遠撚到太陽都影響埋

年經咁
類似呢啲既新聞講左幾多年 最後咪又係冇事

太陽熄咗都要返工

發達啦
所有導致溫室效應嘅嘢全部可以盡情做

叛亂多數都出自天災加糧食不足，若果真係冰河世紀再臨，戰爭都會一齊黎

拎完經費又番去做正經野

中國一早睇透先搞咁多碳排放
真正救世主
中國又贏

排放多d温室氣體無用架

温室氣體淨係可以留住太陽既熱量
作為源頭既太陽熱量減少既話幾多温室氣體都無用

利申非環保撚
但係好撚驚凍，今次仆街鳥

凍返咁咪唔撚洗再環保

連登仔:最近天氣開始轉涼了！

最好直接大冰期

幾十億年前 雪球

如果真係咁
中國碳排放最高 或成最大贏家
全球最暖既地方

海洋變熱 空氣變凍 有好戲睇

中史撚出場時間，明末其中一個原因係小冰河期

2047年共產黨殺你全家呀

民不聊生，揭竿起義

個個朝代都係咁滅亡

亞熱帶香港又贏，樓價又升

快d -273度

咁我就可以著下件靚風褸

今次中國排放温室氣體應記一功

買定太陽燈同種子，依加開始種定下年有得食

好囉 唔洗暖化

就好似年年都有新聞話研究到醫愛滋/cancel

暖化撚呢

班救生員失業了

又嚟

上面笑鳩暖化撚果班究竟有幾弱智
全球暖化係地球人類自身引發
而家可能小冰河期由太陽導致
有幾弱智先會將2者拉埋

你個PhD呢

你喺Nature同Science publish份paper呢

係喎你笑得climate change咁姐係你科學智識都應該唔好得去邊，分分鐘連Nature同Science係咩你都未必知

上NASA個網睇下人地Landsat, Sentinel 幾多個satellite missions mon住地球氣候變化先啦，連登仔得閒睇下書睇下papers唔好再做井蛙啦，依到對住自己人都算，出到去就好柒架啦

出到去唔會7
因為香港人唔會理求真 炒炒炒先係真理

我驚我地都仆街姐

最敝香港人尤其是連登仔以為自己好醒果下先好笑

屌 係就快
2012年講末日末到而家都仲喺到

小冰河由97前講到而家 子華都笑過97解放軍溜冰落黎

有武器好過有糧食

FBI點解唔封鎖依啲消息

我想問觀測太陽黑子估氣候同占星術師有咩分別？

係囉
人類用得太多塑膠產品搞到咁多颱風
而家仲搞到太陽唔發熱

大家準備好手持午餐肉就有西屌既日子未
明朝滅亡既其中一個原因好似都係因為小冰河時期導致好多野失收

中國總要唔入口美國糧食，又要餓死3千萬人

咁掂啦，最近話北極冰溶得好犀利，而家地球自我修復返

太陽有艦隊單野有無update?
說好的外星人呢？

驚閪咩
香港凍多三十度先講野
而家都熱到hihi

其實全球暖化係事實 但係主因未明 問過大學教授話學術界對暖化原因仍然有好大分歧 當然相對主流會話係人類活動引致 所以傳媒大眾既普遍認知先會覺得係人類問題 而篇文所講既太陽黑子活動亦都係其中一個多人支持既論點

貼條link出黎望望

應該會升

你又知我冇出paper

起下人底先出聲啦
或者你真係起左我底
但係你理解能力有問題呢

同你上連登咁撚認真做乜鳩

咪又係要返工

明日之後

中國防止人類進入冰河時期 又贏

成班傻佬一時又話暖化一時又話小冰河時期
神又係你鬼又係你
個問題係根本無可能證實到咩原因
上邊仲話叫人睇paper,笑死人

仲諗住入黎學下野，點知d comments低質到

科學家:悶悶地夠鐘撚狗

大家快啲開多啲冷氣加速全球暖化，幫地球渡過今次危機

其實冇彈出彈入，太陽黑子再加米蘭科維奇循環本身喺有周期，實會發生。而人類活動導致溫室效應加劇都發生緊。

睇下小冰河期同全球暖化會唔會有抵消

年年都話會熱到仆街/凍到鳩縮，但係年年都係同往年一樣

搵個肥婆攬咪唔凍囉

之前傳金正恩登錄太陽係煙幕黎
實際上佢真係借試射導彈為名，射左啲野去太陽到

目的係解決地球暖化，美國發現點到cut唔到溫室氣體排放，尤其有中国呢啲國家搞搞陣
所以就改為加速太陽活動周期，另佢早啲開始“減產“

當然金仔啲技術係美國畀
當初一早傾掂數，金仔成功美國就會保佢，同埋佢要主動炸晒相關設施，唔係美國就會出兵自己清場

依家第一階段成功左，但係實際成效就未知住
所以金仔有幾多獎金獎品仲未決定到

且最快可能就在 2019 年底前發生

玩哂啦你

講左咁多年都無咩成果

暖爐 午餐肉 溫室 地下室 買定等升值

仆街，實係金仔漏夜上去拎曬d太陽黑子

邊撚個講凍就捉邊個夏天係香港街到跑步試下

每 11 年唯一周期

乜撚嘢傳媒

寒霜你都要開

咁share份paper出黎俾大家開下眼界啦！

貼中就英雄 貼唔中就本來都冇人理佢

去晒玩飲筒喇

而家無人再講溫室效應架, 只會講極端天氣

因為之前幾年都keep住講2019年小冰河期

我有午餐肉

即係變涷定變熱呀??洗唔洗增排溫室氣體保暖 ??

一定關碳排放事啦。

人黎~~~~ 傳暖化撚~~~~

人類唔好再繁殖啦 生下一代出黎見證末日

全球暖化升左咁多度

驚乜呀

太陽活動 同 人類活動造成嘅地球氣候變化
係兩樣嘢黎

專家食屎.JPG

係咪要即時提高炭排放?

呢篇new好似係2016年就已經有喇wo

吹到而家仲未冰河

岩呀
為環保盡一分力
全民冷氣日
冷氣要開足一日

無用
太陽活躍與否先係最大因素
人類活動影響好細

暖化撚請出嚟面對

一定係香港人佔中啦